賴清德聲援香港反送中 譴責中國戕害人權

賴清德聲援香港反送中 譴責中國戕害人權

2019-06-09

香港民間人權陣線今天發起反修訂「逃犯條例」的大遊行，行政院前院長賴清德稍早在臉書聲援，他表示，今天在銅鑼灣維園草坪展開一場抗議活動，反對香港政府強推「逃犯條例」修訂，這是被公認的「惡法」，一旦草案通過，過境香港的台灣人，只要被中國認定為犯罪並發布通緝，就可能被捕並移交中國受審。

賴清德說，他要強力譴責戕害人權，藐視民主自由的粗暴手段，也對勇敢站出來的香港民眾，表達聲援與祝福。他說，台灣已經是主權獨立的國家，中國的這種違反普世價值的行為，更加證明「一國兩制」的欺瞞與空洞，台灣絕對不會接受這樣框架，更拒絕成為第二個西藏、第二個香港。
<聯合>

韓國瑜稱不知港反送中遊行 綠委錯愕

高雄市長韓國瑜9日率高雄市政府首長，參與高雄龍舟大賽，面對媒體詢問香港「反送中條款遊行」看法，韓國瑜竟連回稱「我不知道，我不曉得」，讓民進黨立委何志偉相當錯愕。

韓國瑜9日結束龍舟競賽活動後，接受媒體訪問，媒體第一題即提問對香港「反送中條款遊行」看法，韓國瑜竟僅回應「我不知道，我不曉得」，主辦單位隨即出聲請媒體詢問活動主題。

對此民進黨立委何志偉遺憾表示，「或許回答不知道不曉得，是最簡單的答案，但也是最不好的答案」，何志偉指出「或許對韓市長而言，不去挑釁中國是對的，但是選擇看不見或表達不知道，又是對的嗎」，何志偉表示「未來可能的總統候選人，要怎麼面對中國的爭議問題，難道都只看經濟層面喊發大財，其他就可以視而不見？」何志偉反問「韓市長呼籲支持者揮國旗穿國旗裝，請問中華民國的價值又是什麼，韓粉看到韓市長如此回應，又可以接受嗎」。